# Абстрактная фабрика

## Смысл

Позволяет создавать семейство связанных продуктов производства, не привязываясь к конкретному продукту производства.

## Когда следует применить

+ Когда клиентский код должен работать должен работать с семейством продуктов производства, которые связаны, не привязываюсь к конкретному продукту производства;
+ Когда нужно расширять примененный [фабричный метод](../FactoryMethod/README.md), но в том плане, что появляется зависимый/парный тип продукта.

## Преимущества

+ Будет обязательное сочетание продуктов производства;
+ Клиентский код не привязывается к конкретному продукту;
+ Код производства продуктов выводится в определенное место, не находясь в клиентском коде;
+ Легкое добавление новых продуктов производства;
+ Принцип открытости и закрытости.


## Недостатки

+ Код программы становится усложненный, т.к. вводится множество дополнительных классов;
+ Фиксированное количество продуктов на семейство, требуется их всех наличие.

## Пример
### Сложная рассылка   
+ Рассылка новостей;
+ Рассылка сертификатов;
+ Рассылка уведомлений о предстоящем мероприятии.

У каждой рассылки будет:
+ Конфигуратор исполнения;
+ Собиратель данных;
+ Шаблон;
+ Логирование данных;
+ Сервис рассылки;
+ Планировщик рассылки.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=creational --clientCode=abstract-factory`

